
                      Un musical teatral excelentemente filmado, sin diálogos, en una apuesta a mi juicio que resulta en ocasiones acertadísima, y en otras arriesgada con algunas escenas que rayan en la cursilería. Esta obsesión por la continuidad musical devoradora sin dejar espacio a la narrativa cinematográfica es una constante que domina la pelicula. Y como todas las obsesiones, no resulta siempre acertada. Por ejemplo, el magnífico número del tabernero de Sacha Baron Cohen y Elena Bonham Carter (que superan con creces a todas las demás interpretaciones, como la de nuestra amiga Anne “Lacrimal” Hattaway) no se entiende de otra forma que no sea la música. Pero hay escenas que podrían haber resultado mucho más dramáticas con la música ausente (como la de la barricada en la lucha contra ños soldados). Este desequilibrio podrá gustar a unos y disgustar a otros, pero en líneas generales, el film esta sólo en algunos momentos a la altura de Argo (a mi juicio, la mejor película de los ultimos cinco meses) o la Vida de Pi. Hugh Jackman brilla frente a un Crowe algo forzado.
        
            